深圳的武警,令到我想起布拉格之春的蘇聯及華約成員國的軍隊

想當初,蘇聯為咗阻止捷克斯洛伐克的改革,做咗好多野
其中一樣野,就係在捷克斯洛伐克攪聯合軍事演習
在軍事演習結束後，蘇軍和華約成員國的軍隊並未立即撤退，這導致捷克斯洛伐克國民逐漸懷疑軍事介入的可能性。

當蘇聯最終都唔可以用談話來阻止捷克斯洛伐克的改革後
1968年8月20日至21日,蘇聯、保加利亞、匈牙利、波蘭和東德軍隊,全面入侵捷克斯洛伐克
最終,以軍事介入來強制阻止捷克斯洛伐克的改革

而家中國亦都以大練兵和演練為由,在深圳部署武警
引起香港人和全世界,懷疑中國軍事介入香港的可能性。